與其睇拜登點衰，不如睇下侵侵其實幾好！

本人非常尊敬嘅林行止先生，噚日同今日喺信報佢嘅林行止專欄中，有兩篇關於侵侵嘅文章，觀點獨到、資料豐富。所以做一次文抄公，分享俾各位巴絲，希望喺現今資訊流通嘅新世界、新時代，林先生同信報唔會介意…

打破成規不按牌章行事 精英恐有所失誓死反對 （2020.10.20）

一、

筆者看好特朗普連任的選情，蓋有月矣（加上今屆，月應改年）；在民調「大落後」的情形下，筆者絕非故作驚人言，而是基於下面幾項「觀察」——①特朗普鼓吹「仇中論」，並非止於言文，而是採取實際行動，「有料到」，因此獲大多數美國人、特別同樣是有選票在手的「低端人口」的認同，特朗普既與「仇中」（尤其近日的「滅共」）畫上等號，其「鐵桿」群眾基礎，不容忽視。②特朗普粗言穢語、口沒遮攔、反口覆舌，加上醜聞多多，「正常人」不願與他為友，情理中事；被友人或「民調員」問及，當然表示不會投他一票、以示「人格高尚」，但特朗普讓這些人看到美國的光輝前景（這是華爾街股市在疫情肆虐下仍虎虎生威的底因），因此這些選民才會言行不一，「言誅筆伐」之餘，不忘投他一票。「民調」於二戰後勃興，在重視「民意」的國家更受政客吹捧，因而數十年來風行不息，成為厚利的冷門行業，競選活動當然亦是大受注目的「風景」，政黨遂充分利用以「微調」於己有利的「民意」，十月十八日Medium有文章指出「我是民調員（Pollster），我的任務（工作目標）是讓民主黨勝出！」為完成「任務」，其問卷為「民主黨勝出導向」，自然不過；又說「政黨以重金聘民調公司做民調，結果不問可知（...deliver the desired outcome）」。民調並非「無端端」與現實背馳（Polling is not reality）……。

現在加上於一八○一年創刊的「小報」《紐約郵報》繪聲繪影揭露拜登父子的政經（涉收受中國及烏克蘭的金錢利益）以及吸毒淫亂的醜聞，雖然主流紙媒及半壟斷市場的社交（網絡）媒體避刊禁談，但「紙」包不住火，物證人證俱在的非法交易、下流行徑，當事者以及其所屬政黨，不能以「假新聞」而避不作答過關（拜登去周日在北卡羅來納「拉票」，被記者問及知否聯邦調查局去年底已獲亨特的電腦一事，一聞「FBI」竟然馬上一走了之。其心虛概可想見）。換句話說，這宗「突如其來」的「硬盤門」，只有兩個結果——若不能迫使拜登退選便是拜登敗選。從迄今公開的資訊看，不論選情如何，拜登父子肯定官司纏身！

二、

今天本報有一則「小」新聞，報道「推特」負責人為「封鎖拜登黑材料」向公眾道歉；「臉書」的態度，也許要在稍後的國會「聆訊」上才見真章。社交媒體這樣「護（民）主（黨）」，不僅令大眾反感，更令近月正在醞釀迫使它們向公眾負責（Accountable to the Public）的立法，會加速進行。十九世紀後期美國那群巧取豪奪天然資源、殘酷剝削勞工特別是「黑奴」的冒險家，有學者稱之為「美國偉大的資本家」（早在一九八六年一月二十九日，筆者據經濟史家M. Josephson的〈The Robber Barons: the Great American Capitalists〉作一文：〈制度不健全 馬謖斬不完〉），但大眾化流行的稱號是「強盜貴族」（Robber Barons）；現在對那些利用新科技致富的人，當然有人把他們捧上太空，然而，視他們為「持械劫匪」（Bandits），亦不乏人；這種稱謂，是說少數利用科網技術「發大財」的企業或個人，憑所掌握的科技「魚肉」人民，還不時藉故剝奪網民的「網絡自由」（Internet Freedom），遂有議員有意把它們「規範化」（類似百餘年前立法打破企業壟斷的舊事），如今加上「堵截拜登醜聞」的惡行，已鐵下心腸打破陳規陋習的特朗普連任，相信「收拾」（規定它們什麼可做什麼不可做）科網巨擘的好戲連場……！

順便一提，在科網時代，由於人人上網，「網絡自由」極之重要，正在醞釀的「新興市場自由加權股市指數」（Freedom 100 Emerging Markets Index）便包括行動、表述、宗教、新聞、集會、結社及網絡等七項自由！

三、

向來標榜中立、獨立的媒體，在「關鍵時刻」，馬上赤裸裸撲出來向選民「喊話」，十月十六日《紐約時報》編委會署名的社論〈結束我國的危機〉（End Our National Crisis : The Case Against D. Trump），便是眼前的顯例。傾向民主黨的《紐時》，是美國第一大報，其支持、認同、鼓吹民主黨政策的文章，數不勝數，但在言論充分自由、民智大開的社會，其言論的「有效性」，須視與民意相逆或相近而定。顯而易見，那些與民意相左的，便如石沉大海，反之當然有「輿論領導潮流」之美譽。十六日那篇社論，鏘鏘有力，極具煽情之能事，但其號召讀者別投「無能、無常、腐敗及大話連篇」的「昏君」特朗普一票的成效，恐怕近零！網媒Huffpost的即時回應指陳，從一九二一年以還的十六屆總統大選，《紐時》從未支持過共和黨候選人，然而成績「不及格」（共和黨人當選十次、民主黨人只有六次）；二○一六年且認為特朗普為「美國史上最差的候選人」，結果這位「最差的候選人」當選！相信《紐時》今趟的「預期」亦會落空。

美國主流媒體對不利拜登選情的揭秘「冷處理」，可見自由派操控的媒體不願拜登的對手勝選的心結，證據確鑿而且肯定不利拜登父子的醜聞會愈揭愈多，主流媒體的做法，在很大程度反映了整個精英階層擔憂他們的「既得利益」會因特朗普連任而起突變——不一定消失但肯定會大調整——這種憂慮有其道理，因為特朗普的不按他們熟識且多年來行之有效的牌理出牌，令他們擔心有所失，不難理解。至於既得階層何以有此「識見」，明天說之。

精明親和未為人知 破舊立新重新洗牌（2020.10.21）

一、

特朗普總統令日薄西山的書業呈現生機，一如筆者較早前指出，加鹽加醋描述特朗普的「前世今生」或把之小說化的書籍，以主角名氣之大，莫不成為暢銷書，這固然令作者們（包括特朗普的至親和舊部）揚名聲且賺大錢，亦使出版商財源廣進！事實上，公私生活和工作都多姿多采的特朗普，已成為寫作界的「招財貓」，任何人，不管是業餘或專業作者，勿論其職業出身，只要虛虛實實寫上一點與特朗普有關的事，名利雙收，唾手可得。這種誘因，令有關書籍的質素良莠不齊，意料之中。大名鼎鼎的《華郵》副總編輯、七十年代初期以揭露「水門事件」令尼克遜總統落台而暴得大名的伍華德（B. Woodward），繼二○一八年十月出版《惶惶不可終日》，繪聲繪影細說「特朗普的白宮生涯」（一八年十月二十五日本欄），十分精采，市場反應熾熱，伍華德遂乘勝追擊，竟然於不足兩年後寫成近四百五十頁的《憤怒》（Rage），九月上旬出版，轟動一時，但不旋踵便「無下文」，作者雖然標榜與宿主是多年朋友、且為寫此書做過多次訪談，但內容空疏且有「炒冷飯」之嫌，捧場者遠遜前書；本報八月十四日及林創成九月十八日在「嚮往發呆」欄的介紹，看似「點到即止」，其實已寫出全部精華……。不過，由於趕上「數臭」特朗普的潮流，談「特朗普出版業」的言文，少不得要提及這本書。

「唱衰」特朗普的言文仍有市場，正面描述特朗普的書籍，市場反應便差強人意，筆者「有感而發」，皆因莫里根那本《請你：一個民粹主義總統不為人知的成敗》（C.B. Mulligan: You're Hired!: Untold Successes and Failures of a Populist President；譯成口語化的《恭喜你，份工係你嘅》亦不錯），記下特朗普不少迄今不為人知的成就，然而，一如主流媒體對《紐約郵報》揭露拜登父子醜聞的「冷處理」，以筆者的有限閱讀，有關此書的評介似有若無！

莫里根是芝加哥大學經濟學教授，曾任白宮的「經濟顧問委員會主席」，雖然為時不足一年（二○一八年九月至一九年八月），但九月上旬出版那本書名「調寄」特朗普在他主持的電視節目《飛黃騰達》（The Apprentice）中的口頭禪「炒你（魷魚）」（You're Fired）的《請你》，雖然「文本」不足三百頁，卻寫出作者近身觀察的特朗普，與那批「唱衰」書籍中的主角，簡直判若兩人！

二、

這位蛋頭學者認為「特朗普團隊」工作效率高、目標明確（goal-oriented）且有完成任務的使命感（accomplished），換句話說，白宮的行政非常有效率；莫里根還指出，從媒體的報道，一般人以為特朗普渾渾噩噩、廢話連篇，是個吊兒郎當的大笨蛋，實際上特朗普為人親和（kind）且工作勤奮；不僅如此，莫里根還說特朗普善於當機立斷……。在莫里根的老本行經濟事務上，作者對特朗普「一錘定音」地藉放鬆「管制」令藥廠不得不降價以至藉提高移民資歷（入籍條件）以達減少移民人數的目的，十分欣賞。

莫里根以經濟學家的身份，認為特朗普為應付麻醉藥泛濫（Opioid epidemic）的手法乾淨利落，他指出聯邦政府擴大醫療保險有關項目的決定，加劇了麻醉藥物的流通，因為「大幅降低易上癮藥物的成本，從而加速相關藥物的泛濫。政府補助的廉價藥物，令街上的毒品更多。相同的經濟規則適用於大專院校」。莫里根和特朗普都意識到政府對大專院校補貼愈多，學校便傾向提高學費……。因為校方知道學生和他們的父母願意或有能力支付一定數額；當政府補貼學費時，意味學生的支出少於其所能負擔的水平，即有「消費者剩餘」（Consumer surplus），這點錢與其由學生所有，不如令校方受益，遂有加學費之舉。特朗普對此「經濟分析」的理解，令莫里根有點意外因而肅然起敬！

十月十四日，《經濟學人》有談論「特朗普經濟」的短論，開篇引述莫里根的一些看法，卻未提上引那本新書，真是咄咄怪事；不過，短論「高度讚揚」在特朗普治下，美國經濟確有起色。《經人》搜羅的數據顯示，二○一七至一九年（「武肺」肆虐前），美國的國民毛產值增幅，不僅略勝奧巴馬任內八年，且比「六大工業國（G七減美國）平均數」高，股市（標普）的表面更獨領風騷，遠勝摩根士丹利編纂的世界資本市場指數（MSCI）；在吸引外國直接投資上，具體數額雖然下降（從佔世界總額的約百分之三十三下降至百分之二十三左右），但宗數保持升勢（約為總數百分之十七），說明特朗普政府不會「趕客」……。處於環球經濟仍在掙扎求存的現在，在特朗普治下，美國經濟表現的確在平均數之上。

從莫里根的「現場報道」和《經濟學人》的數據蒐集，讓世人知道不守成規、不尊重傳統的特朗普，一入政壇便當上總統，絕非單憑好運氣而是有一套常人學不來的真功夫，他不僅兌現了絕大部分寫進競選政綱對選民的承諾，在打破行之有年因循守舊的國際秩序亦有所成，當然，因行「破舊立新」之政，可能侵害、分薄既得利益階層的利益，加上甫上台便與早已坐大的自由主義體系主流傳媒鬧翻，特朗普可說內（政府）外（媒體）受敵，但他仍率性而為，誓為美國討回公道、爭取最大利益，為此不惜令世界秩序重新「洗牌」……。顯而易見，由既得利益分子把持的機構，都「劍指」特朗普，恨不得把他轟下台遑論讓他成功連任！不過，如今世局已變、他的「政敵」醜聞接踵浮現，而特朗普的工作能力，的確遠比一般人想像的高，即使如今民調仍向拜登傾斜，選民在投票日投下正確的一票，應無懸念！

補返兩條links先，不過只有信報網上訂戶先睇到，希望唔好介意：

I like this very much !

志在分享，希望為支持侵侵嘅香港巴打絲打帶嚟一啲正能量！

自推1/10

自推2/10

各位香港人，即將來臨嘅美國大選將會決定我哋嘅命運。

當全球進入新冷戰狀態，中國共產黨意圖操控國際局勢，滲透美國總統選舉。香港人絕對不能容許親中美國總統上台。當美國總統與中共利益輸送， 對全世界、對香港人都敲下絕望定音鎚。

大是大非面前，香港人唔可以為了唔得失任何一方，而放棄政治理念。我哋亦唔能夠無視共和黨政府以往為香港人嘅付出及對中共嘅制裁。

拜登早已表明上台後將取消中國關稅，重回親中的世衞，重拾以往與中國的建共方式。如此一來，當拜登當選，中共定會重新回血，光復香港將變成遙不可及嘅夢想。而民主黨參選後便沒有再提及香港。

香港人需要共和黨的強硬美國政府。共和黨政府幫助受中國共產黨殘害既人，通過左《2020維吾爾人權政策法案》、《香港人權民主法案》、《香港自治法案》。

我們需要敢作敢為既共和黨政府團隊包括Mike Pence 及 Mike Pompeo繼續針對中共對世界的破壞，在不同範疇中協助世界步向民主。為咗見到光復香港，我哋一齊發聲，令美國人知道香港及世界的民主都需要共和黨政府。

-----------------------------------------------------------------------

[如何參與 #HKforTrump]

我們希望大家拍攝影片並在片中說出你們支持Trump的理由，可使用中文或英文，我們最後會加上字幕。拍片時，亦可以舉起支持Trump既標語，可選擇露樣或蒙面。

完成後，各位可將影片傳送至
hkfortrump@gmail.com

或Telegram :

大家亦可以自己放上social media再標記 #hkfortrump

如果大家諗唔到講咩，以下係參考對白：

Thank President Trump for supporting Hong Kong

2020 Vote Trump!

Freedom won't come back if you give it away.

China is asshole!

Make the world great again

------------------------------------------
順便支持埋我哋 獨角獸 Indicorn Union 啦

自推3/10

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,請大家幫手

好文

侵侵

雖然黎自支那汁，但係侵真係好好

自推4/10

條友係咪唔識用引號

推5/10

其實你講緊邊條友？

推6/10

自推7/10

再推8/10

希望多啲人見到…歡迎討論分享

以前覺得侵侵同拜登係兩舊屎睇下邊舊冇咁臭
但依家覺得侵侵唔臭，而且世界係需要佢同佢嘅團隊

其實佢冇講出一點，民調其實係勢來，攪到興合合咁，多人投票

現在對那些利用新科技致富的人，當然有人把他們捧上太空，然而，視他們為「持械劫匪」（Bandits），亦不乏人；這種稱謂，是說少數利用科網技術「發大財」的企業或個人，憑所掌握的科技「魚肉」人民，還不時藉故剝奪網民的「網絡自由」（Internet Freedom），遂有議員有意把它們「規範化」（類似百餘年前立法打破企業壟斷的舊事），如今加上「堵截拜登醜聞」的惡行，已鐵下心腸打破陳規陋習的特朗普連任，相信「收拾」（規定它們什麼可做什麼不可做）科網巨擘的好戲連場……！

你都好遲先醒喎